\begin{abstract}

PT. Andalan Multi Kencana adalah perusahaan distributor sparepart yang berfokus menjadi supplier sparepart alat berat PT. United Tractors, PT. Andalan Multi Kencana ini juga mempunyai banyak vendor yang bekerja sama dengan perusahaan. Akan tetapi, PT. Andalan Multi Kencana merasa bahwa perlu melakukan evaluasi untuk menilai vendor. Penilaian vendor ini dilakukan guna memperpanjang masa kerjasama atara vendor dengan perusahaan.  
Penelitian ini menggunakan metode Weighted Product untuk memproses hasil analisis, dimana metode menghasilkan pengelompokan vendor dimana seorang supplier hanya akan masuk dalam satu kelompok saja. Dan dinilai berdasarkan beberapa kriteria yang telah ditentukan.
Kemudian dalam penelitian inipun menggunakan Codeigniter sebagai Framework untuk membangun system, yang nantinya akan menghasilkan system pendukung keputusan dalam penilaian vendor berdasarkan beberapa kriteria yaitu kualitas, profile company, performa venfor, dan respons vendor. Hasil dari sistem yang dibangun adalah dapat menentukan peringkat dari vendor berdasarkan hasil perhitungan yang telah dilakukan meggunakan metode Weighted Product.


Kata Kunci: penilaian, vendor, PT. Andalan Multi Kencana, Weighted Product
\end{abstract}


